# Translations template for PROJECT.
# Copyright (C) 2019 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2019.
# Weblate Admin <weblate.admin@zrythm.org>, 2019.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2023-03-20 21:41+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2023-03-27 09:40+0000\n"
"Last-Translator: Hoseok Seo <ddinghoya@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <https://hosted.weblate.org/projects/zrythm/web/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.6.0\n"
"X-Generator: Weblate 4.17-dev\n"

#: template.py:401
msgid ""
"DAW, digital audio workstation, music production, audio, pro audio, Linux, "
"GNU/Linux, free software, libre software, sound editor, composition, MIDI, "
"LV2, JACK, VST, audio plugin, recording, editing, arrange, arranger, mixing,"
" mastering"
msgstr ""
"DAW, 디지털 오디오 워크스테이션, 음악 제작, 오디오, 프로 오디오, 리눅스, GNU/리눅스, 자유 소프트웨어, 무료 소프트웨어, "
"사운드 편집기, 작곡, MIDI, LV2, JACK, VST, 오디오 플러그인, 녹음, 편집, 편곡, 편곡자, 믹싱, 마스터링"

#: template.py:402
msgid "A highly automated and intuitive digital audio workstation."
msgstr "고도로 자동화되고 직관적인 디지털 오디오 워크스테이션입니다."

#: template.py:408
msgid "Stereo dynamic range compressor"
msgstr "스테레오 다이내믹 레인지 컴프레서"

#: template.py:411
msgid "Cubic nonlinearity distortion"
msgstr "3 차원 비선형성 왜곡"

#: template.py:414
msgid "Stereo flanging effect"
msgstr "스테레오 플랜징 효과"

#: template.py:417
msgid "Stereo signal gate"
msgstr "스테레오 시그널 게이트"

#: template.py:420
msgid "2nd-order Butterworth highpass filter"
msgstr "2 차 버터워스 하이패스 필터"

#: template.py:423
msgid "2nd-order Butterworth lowpass filter"
msgstr "2 차 버터워스 로우패스 필터"

#: template.py:426
msgid "Parametric equalizer"
msgstr "파라메트릭 이퀄라이저"

#: template.py:429
msgid "Dynamic range compressor modelled after the 1176 peak limiter"
msgstr "1176 피크 리미터를 모델로 한 다이내믹 레인지 컴프레서"

#: template.py:432
msgid "Phasing effect"
msgstr "페이징 효과"

#: template.py:435
msgid "Polyphonic synthesizer with 3 detuned oscillator voices"
msgstr "3 개의 디튠된 오실레이터 보이스가 있는 폴리포닉 신디사이저"

#: template.py:438
msgid ""
"Delay that doesn't click and doesn't transpose when the delay time is "
"changed"
msgstr "지연 타임이 변경될 때 클릭하지 않고 조옮김하지 않는 지연"

#: template.py:441
msgid "Wah pedal effect to the 4th order"
msgstr "4 차까지의 와 페달 효과"

#: template.py:444
msgid "White noise generator"
msgstr "백색 잡음 발생기"

#: template.py:447
msgid "8x8 late-reverberation FDN reverb"
msgstr "8x8 후기 잔향 FDN 리버브"

#: template.py:452
msgid "ZChordz maps the chords of a minor or major scale to white keys"
msgstr "ZCordz는 단음계 또는 장음계의 화음을 흰색 키에 매핑"

#: template.py:453
msgid "Major or minor scale"
msgstr "장음계 또는 단음계"

#: template.py:454
msgid "Velocity multiplier per note"
msgstr "음당 속도 승수"

#: template.py:457
msgid "ZLFO is a fully featured LFO for CV-based automation"
msgstr "ZLFO는 CV 기반 자동화를 위한 모든 기능을 갖춘 LFO"

#: template.py:458
msgid "Multi-oscillator with custom wave"
msgstr "커스텀 웨이브가 있는 다중 오실레이터"

#: template.py:459
msgid "Phase shift"
msgstr "위상 변이"

#: template.py:460
msgid "Vertical/horizontal inversion"
msgstr "수직/수평 반전"

#: template.py:461
msgid "Step mode"
msgstr "단계 모드"

#: template.py:462
msgid "Editable range"
msgstr "편집 가능한 범위"

#: template.py:463
msgid "Sync to host or free-form"
msgstr "호스트 또는 자유 형식에 동기화"

#: template.py:466
msgid "ZSaw is a supersaw synth with 1 parameter"
msgstr "ZSaw는 1개의 매개변수가 있는 슈퍼쏘 신디사이저"

#: template.py:467
msgid "7 sawtooth oscillators"
msgstr "7 개의 톱니파 오실레이터"

#: template.py:468
msgid "Single knob to control detune"
msgstr "디튠을 제어하는 단일 노브"

#: template.py:479 template.py:721
msgid "Intuitive Editing"
msgstr "직관적인 편집"

#: template.py:482
msgid "Flexible Select Tool"
msgstr "유연한 선택 도구"

#: template.py:483
msgid ""
"Select, move, resize, clone, link, loop, delete and cut objects with a "
"{ref}single tool{endref}."
msgstr "{ref}단일 도구{endref}를 사용하여 객체를 선택, 이동, 크기 조정, 복제, 연결, 반복, 삭제 및 잘라냅니다."

#: template.py:485
msgid "Extensive Toolbox"
msgstr "광범위한 도구 상자"

#: template.py:486
msgid ""
"Extend select tool functionality by switching to the {ref}Edit, Cut, Erase, "
"Ramp or Audition tools{endref}."
msgstr "{ref}편집, 잘라내기, 지우기, 램프 또는 오디션 도구{endref}로 전환하여 선택 도구 기능을 확장합니다."

#: template.py:488
msgid "Adaptive Snapping"
msgstr "적응형 스냅"

#: template.py:489
msgid "Snapping behavior adjusts to the current zoom level."
msgstr "스냅핑 동작은 현재 확대/축소 수준으로 조정됩니다."

#: template.py:491
msgid "Looping"
msgstr "루프"

#: template.py:492
msgid "Loop audio, MIDI, automation and chord clips."
msgstr "루프 오디오, MIDI, 자동화 및 화음 클립입니다."

#: template.py:495 template.py:736
msgid "Featureful Timeline"
msgstr "기능적 타임라인"

#: template.py:498
msgid "Track Lanes"
msgstr "트랙 레인"

#: template.py:499
msgid ""
"Add multiple layers of audio/MIDI to the same track using {ref}track "
"lanes{endref}."
msgstr "{ref}트랙 레인{endref}을 사용하여 동일한 트랙에 오디오/MIDI의 여러 레이어를 추가합니다."

#: template.py:501
msgid "Bounce in Place"
msgstr "바운스 유지"

#: template.py:502
msgid "Quickly bounce selected material to audio."
msgstr "선택한 자료를 오디오로 빠르게 바운스합니다."

#: template.py:504
msgid "Stretching"
msgstr "스트레칭"

#: template.py:505
msgid "Stretch any type of region"
msgstr "영역의 모든 유형 늘이기"

#: template.py:508
msgid "Powerful Editors"
msgstr "강력한 편집기"

#: template.py:511
msgid "Piano Roll"
msgstr "피아노 롤"

#: template.py:512
msgid ""
"Create, edit and arrange MIDI events in a dedicated piano roll with chord "
"integration."
msgstr "화음 통합이 있는 전용 피아노 롤에서 MIDI 이벤트를 생성, 편집 및 정렬합니다."

#: template.py:514
msgid "Drum View"
msgstr "드럼 보기"

#: template.py:515
msgid "One-click switch to drum view for editing single-hit instruments."
msgstr "한 번의 클릭으로 단일 히트 악기를 편집할 수 있는 드럼 보기로 전환합니다."

#: template.py:517
msgid "Velocity Editor"
msgstr "속도 편집기"

#: template.py:518
msgid ""
"Edit multiple velocities simultaneously with the select tool or draw with "
"the pencil or ramp tool."
msgstr "선택 도구로 여러 속도를 동시에 편집하거나 연필 또는 램프 도구로 그립니다."

#: template.py:520
msgid "Audio Editor"
msgstr "오디오 편집기"

#: template.py:521
msgid ""
"Adjust fades/gain and edit parts of audio clips using audio functions inside"
" the audio editor."
msgstr "오디오 편집기 내에서 오디오 기능을 사용하여 페이드/게인을 조정하고 오디오 클립의 일부를 편집합니다."

#: template.py:523
msgid "List Editors"
msgstr "목록 편집기"

#: template.py:524
msgid "Edit object parameters manually in the event viewer."
msgstr "이벤트 뷰어에서 수동으로 개체 매개변수를 편집합니다."

#: template.py:526
msgid "Editor Functions"
msgstr "편집기 기능"

#: template.py:527
msgid ""
"Quickly apply functions like Legato, Invert and Fade Out to the selected "
"objects."
msgstr "레가토, 반전 및 페이드 아웃과 같은 기능을 선택한 객체에 빠르게 적용합니다."

#: template.py:529
msgid "External App Integration"
msgstr "외부 앱 통합"

#: template.py:530
msgid "Edit selected audio parts in any external app."
msgstr "외부 앱에서 선택한 오디오 부분을 편집합니다."

#: template.py:533
msgid "Recording Capabilities"
msgstr "녹음 기능"

#: template.py:536
msgid "Audio/MIDI Recording"
msgstr "오디오/MIDI 녹음"

#: template.py:537
msgid ""
"Record audio/MIDI from any of your devices, or even from other apps using "
"JACK."
msgstr "모든 장치에서 또는 JACK을 사용하여 다른 앱에서 오디오/MIDI를 녹음합니다."

#: template.py:539
msgid "Comprehensive Recording Settings"
msgstr "포괄적인 녹화 설정"

#: template.py:540
msgid ""
"Use punch in/punch out, record on MIDI input, and optionally create multiple"
" takes."
msgstr "펀치 인/펀치 아웃을 사용하고 MIDI 입력에 녹음하고 선택적으로 다중 테이크를 만듭니다."

#: template.py:542
msgid "Automation Recording"
msgstr "자동화 녹음"

#: template.py:543
msgid "Record automation in latch/touch mode."
msgstr "래치/터치 모드에서 자동화를 기록합니다."

#: template.py:545
msgid "Device Controls"
msgstr "장치 제어"

#: template.py:546
msgid ""
"Bind your device knobs to controls inside Zrythm and record your actions."
msgstr "장치 손잡이를 Zrythm 내부의 컨트롤에 연결하고 작업을 기록합니다."

#: template.py:549 template.py:727
msgid "Mixing Capabilities"
msgstr "믹싱 기능"

#: template.py:552
msgid "Group Tracks"
msgstr "그룹 트랙"

#: template.py:553
msgid "Organize audio/MIDI signal groups with group tracks."
msgstr "그룹 트랙으로 오디오/MIDI 신호 그룹을 구성합니다."

#: template.py:555
msgid "Aux Sends"
msgstr "Aux 보내기"

#: template.py:556
msgid "Easily route signals to FX tracks and plugin sidechain inputs."
msgstr "신호를 FX 트랙 및 플러그인 사이드체인 입력으로 쉽게 라우팅합니다."

#: template.py:558
msgid "In-Context Listening"
msgstr "상황에 맞는 듣기"

#: template.py:559
msgid ""
"Listen to specified tracks in the context of the mix by dimming down every "
"other track."
msgstr "다른 모든 트랙을 흐리게 하여 믹스의 컨텍스트에서 지정된 트랙을 듣습니다."

#: template.py:561
msgid "Monitor Section"
msgstr "모니터 섹션"

#: template.py:562
msgid ""
"Change listen/mute/solo behavior and adjust what goes to your speakers."
msgstr "듣기/음소거/솔로 동작을 변경하고 스피커로 전달되는 항목을 조정합니다."

#: template.py:565
msgid "Unlimited Automation"
msgstr "무제한 자동화"

#: template.py:568
msgid "Anywhere-to-Anywhere Connections"
msgstr "어디서나 연결"

#: template.py:569
msgid "Connect anything to anything."
msgstr "어떤 것이든 연결하세요."

#: template.py:571
msgid "Automation Curves"
msgstr "자동화 곡선"

#: template.py:572
msgid ""
"Automate parameters with straight lines or curves, choosing from multiple "
"curve algorithms, such as Exponential and Elliptic curves."
msgstr "지수 및 타원 곡선과 같은 여러 곡선 알고리즘에서 선택하여 직선 또는 곡선으로 매개변수를 자동화합니다."

#: template.py:574
msgid "Envelopes"
msgstr "봉투"

#: template.py:575
msgid ""
"Automate parameters with CV signals or envelopes, including macro knobs and "
"LFO plugins such as ZLFO."
msgstr "매크로 노브 및 ZLFO와 같은 LFO 플러그인을 포함하여 CV 신호 또는 엔벨로프를 사용하여 매개변수를 자동화합니다."

#: template.py:577
msgid "Automate Anything"
msgstr "무엇이든 자동화"

#: template.py:578
msgid ""
"Automate any possible parameter, including the project's BPM and time "
"signature."
msgstr "프로젝트의 BPM 및 박자를 포함하여 가능한 모든 매개변수를 자동화합니다."

#: template.py:581
msgid "Intuitive User Interface"
msgstr "직관적인 사용자 인터페이스"

#: template.py:584
msgid "Detachable Views"
msgstr "분리 가능한 보기"

#: template.py:585
msgid ""
"Detach views from any panel and work efficiently with multi-monitor setups."
msgstr "모든 패널에서 보기를 분리하고 다중 모니터 설정으로 효율적으로 작업합니다."

#: template.py:587
msgid "Searchable Preferences"
msgstr "검색 가능한 기본 설정"

#: template.py:588
msgid "Start typing to locate the preference you're looking for."
msgstr "원하는 기본 설정을 찾으려면 입력을 시작하세요."

#: template.py:590
msgid "Inspector Pages"
msgstr "검사기 페이지"

#: template.py:591
msgid "Edit all track and plugin parameters in the inspector."
msgstr "검사기에서 모든 트랙 및 플러그인 매개변수를 편집합니다."

#: template.py:594
msgid "Plugin Capabilities"
msgstr "플러그인 기능"

#: template.py:597
msgid "Plugin Support"
msgstr "플러그인 지원"

#: template.py:598
msgid ""
"Thanks to {ref}Carla{endref}, Zrythm supports a variety of plugin formats "
"including LV2, VST2, VST3, AU, CLAP and JSFX."
msgstr ""
"{ref}Carla{endref} 덕분에 Zrythm은 LV2, VST2, VST3, AU, CLAP 및 JSFX를 포함한 다양한 "
"플러그인 형식을 지원합니다."

#: template.py:600
msgid "SoundFonts as Plugins"
msgstr "플러그인으로서의 사운드폰트"

#: template.py:601
msgid "Use SFZ and SF2 soundfonts as instrument plugins."
msgstr "악기 플러그인으로 SFZ 및 SF2 사운드폰트를 사용합니다."

#: template.py:603
msgid "Flexible Plugin Browser"
msgstr "유연한 플러그인 탐색기"

#: template.py:604
msgid ""
"Easily filter plugins by author, format or category, and organize your "
"favorite plugins with plugin collections."
msgstr "작성자, 형식 또는 범주별로 플러그인을 쉽게 필터링하고 플러그인 컬렉션으로 즐겨찾는 플러그인을 구성하세요."

#: template.py:606
msgid "Plugin Bridging"
msgstr "플러그인 브리징"

#: template.py:607
msgid "Sandbox plugins by opening them in bridge mode."
msgstr "브리지 모드에서 그것들이 열림에 의한 샌드박스 플러그인입니다."

#: template.py:609
msgid "Automatable Bypass Mode"
msgstr "자동 우회 모드"

#: template.py:610
msgid "Easily bypass plugins in the signal chain with an automatable control."
msgstr "자동화 가능한 제어를 통해 신호 체인의 플러그인을 쉽게 우회합니다."

#: template.py:613
msgid "Comprehensive Import/Export"
msgstr "포괄적인 가져오기/내보내기"

#: template.py:616
msgid "File Browser"
msgstr "파일 탐색기"

#: template.py:617
msgid ""
"Browse and audition MIDI and audio files, and organize your favorite paths "
"with favorites."
msgstr "MIDI 및 오디오 파일을 탐색 및 오디션하고 즐겨찾는 경로를 즐겨찾기로 구성합니다."

#: template.py:619
msgid "Audio Files"
msgstr "오디오 파일"

#: template.py:620
msgid ""
"Import or export any format supported by {ref}libsndfile{endref}, with "
"additional MP3 import support."
msgstr ""
"추가 MP3 가져오기 지원과 함께 {ref}libsndfile{endref}에서 지원하는 모든 형식을 가져오거나 내보낼 수 있습니다."

#: template.py:622
msgid "MIDI"
msgstr "MIDI"

#: template.py:623
msgid ""
"Import or export any part of the project in MIDI Type 0 or Type 1 formats."
msgstr "MIDI 유형 0 또는 유형 1 형식으로 프로젝트의 일부를 가져오거나 내보냅니다."

#: template.py:625
msgid "Stem Export"
msgstr "Stem 내보내기"

#: template.py:626
msgid "Export stems for specific tracks and share them with other producers."
msgstr "특정 트랙의 stem을 내보내고 다른 제작자와 공유합니다."

#: template.py:629 template.py:730
msgid "Chord Assistance"
msgstr "화음 지원"

#: template.py:632
msgid "Chord Audition"
msgstr "화음 오디션"

#: template.py:633
msgid ""
"Quickly listen to chords by clicking the pads or pressing notes on your MIDI"
" keyboard, and drag-and-drop chords to the timeline."
msgstr "패드를 클릭하거나 MIDI 키보드의 음을 눌러 화음을 빠르게 듣고 화음을 타임라인으로 끌어다 놓습니다."

#: template.py:635
msgid "Chord Editing"
msgstr "화음 편집"

#: template.py:636
msgid ""
"Invert chords with a single click or use the chord selector to choose any "
"chord, with an option to filter chords in the current scale."
msgstr "한 번의 클릭으로 화음을 반전시키거나 현재 음계에서 화음을 필터링하는 옵션과 함께 화음 선택기를 사용하여 화음을 선택합니다."

#: template.py:638
msgid "Recordable Chord Track"
msgstr "녹음 가능한 화음 트랙"

#: template.py:639
msgid ""
"Dictate or record the scale and chord progression of the project, and "
"optionally route the output to an instrument."
msgstr "프로젝트의 음계와 화음 진행을 지시하거나 녹음하고 선택적으로 출력을 악기로 라우팅합니다."

#: template.py:641
msgid "Chord Presets"
msgstr "화음 사전 설정"

#: template.py:642
msgid ""
"Generate chords from a wide range of scales, load included chord presets for"
" various genres, or save your own."
msgstr "다양한 음계에서 화음을 생성하고 다양한 장르에 대해 포함된 화음사전 설정을 불러오거나 자신의 화음을 저장합니다."

#: template.py:645 template.py:739
msgid "Never Lose Work"
msgstr "절대 작업을 잃지 않음"

#: template.py:648
msgid "Project Backups"
msgstr "프로젝트 백업"

#: template.py:649
msgid "Backups taken automatically at user-specified intervals."
msgstr "사용자가 지정한 간격으로 자동으로 백업을 수행합니다."

#: template.py:651
msgid "Undoable Actions"
msgstr "취소할 수 없는 작업"

#: template.py:652
msgid "Almost every user action is undoable."
msgstr "거의 모든 사용자 작업은 실행 취소할 수 있습니다."

#: template.py:654
msgid "Serializable Undo History"
msgstr "직렬화 가능한 실행 취소 이력"

#: template.py:655
msgid "Keep your undo history when saving projects."
msgstr "프로젝트를 저장할 때 실행 취소 이력을 유지하세요."

#: template.py:658
msgid "Scripting"
msgstr "스크립팅"

#: template.py:661
msgid "Extend Zrythm"
msgstr "Zrythm 확장"

#: template.py:662
msgid ""
"Extend the capabilities of Zrythm by editing its state using {ref}GNU Guile "
"scripts{endref}."
msgstr "{ref}GNU Guile 스크립트{endref}를 사용하여 상태를 편집하여 Zrythm의 기능을 확장합니다."

#: template.py:664
msgid "Custom Editor Functions"
msgstr "커스텀 편집기 기능"

#: template.py:665
msgid "Implement your own MIDI/audio/automation functions (coming soon)."
msgstr "자신의 MIDI/오디오/자동화 기능을 구현하세요 (곧 제공 예정)."

#: template.py:667
msgid "Project Generation"
msgstr "프로젝트 생성"

#: template.py:668
msgid "Generate projects with GNU Guile scripts."
msgstr "GNU Guile 스크립트로 프로젝트를 생성하세요."

#: template.py:671
msgid "Optimized Performance"
msgstr "최적화된 성능"

#: template.py:674
msgid "Hardware accelerated UI"
msgstr "하드웨어 가속 UI"

#: template.py:675
msgid ""
"Most of the user interface is drawn on the GPU thanks to {ref}GTK4{endref}."
msgstr "대부분의 사용자 인터페이스는 {ref}GTK4{endref} 덕분에 GPU에 그려집니다."

#: template.py:677
msgid "SIMD-optimized DSP"
msgstr "SIMD 최적화 DSP"

#: template.py:678
msgid ""
"Zrythm uses {ref}lsp-dsp-lib{endref} which implements SIMD extensions such "
"as SSE, AVX and FMA when available to speed up audio processing and minimize"
" DSP usage."
msgstr ""
"Zrythm은 오디오 처리 속도를 높이고 DSP 사용을 최소화하기 위해 SSE, AVX 및 FMA와 같은 SIMD 확장을 구현하는 "
"{ref}lsp-dsp-lib{endref}를 사용합니다."

#: template.py:680
msgid "Extensive Caching"
msgstr "광범위한 캐싱"

#: template.py:681
msgid "Expensive computations are pre-calculated to save processing time."
msgstr "처리 시간을 절약하기 위해 고가의 계산이 미리 계산됩니다."

#: template.py:684
msgid "Cross-Platform Support"
msgstr "플랫폼 간 지원"

#: template.py:687
msgid "Multiple Platforms"
msgstr "다중 플랫폼"

#: template.py:688
msgid ""
"Zrythm is designed to run on a {ref}wide variety of platforms and "
"architectures{endref} including x86 architectures, PowerPC, RISC-V, ARMv7 "
"and ARMv8."
msgstr ""
"Zrythm은 x86 아키텍처, PowerPC, RISC-V, ARMv7 및 ARMv8을 포함한 {ref} 다양한 플랫폼 및 "
"아키텍처{endref}에서 실행되도록 설계되었습니다."

#: template.py:690
msgid "Multiple Backends"
msgstr "다중 백엔드"

#: template.py:691
msgid ""
"Support for almost all major audio and MIDI backends, including "
"JACK/PipeWire, Windows MME, WASAPI and Core Audio/MIDI."
msgstr ""
"JACK/PipeWire, 윈도우즈 MME, WASAPI 및 코어 오디오/MIDI를 포함한 거의 모든 주요 오디오 및 MIDI 백엔드를 "
"지원합니다."

#: template.py:694
msgid "Localization"
msgstr "현지화"

#: template.py:697
msgid "Localized UI"
msgstr "현지화된 UI"

#: template.py:698
msgid "Use Zrythm in your preferred language."
msgstr "원하는 언어로 Zrythm을 사용하세요."

#: template.py:700
msgid "Easily Add Translations"
msgstr "쉽게 번역 추가"

#: template.py:701
msgid "Add missing translations and locales on {ref}Weblate{endref}."
msgstr "{ref}Weblate{endref}에서 누락된 번역 및 로케일을 추가하세요."

#: template.py:704
msgid "User Freedom"
msgstr "사용자 자유"

#: template.py:707
msgid "Free Software"
msgstr "무료 소프트웨어"

#: template.py:708
msgid "All source code is released as {ref}copyleft free software{endref}."
msgstr "모든 소스 코드는 {ref}카피레프트 자유 소프트웨어{endref}로 출시됩니다."

#: template.py:710
msgid "Open Standards"
msgstr "개방형 표준"

#: template.py:711
msgid "Zrythm supports open standards such as MIDI, LV2, FLAC and OGG."
msgstr "Zrythm은 MIDI, LV2, FLAC 및 OGG와 같은 개방형 표준을 지원합니다."

#: template.py:713
msgid "Cooperation"
msgstr "협력"

#: template.py:714
msgid ""
"We work with the free software community to ensure Zrythm builds and runs "
"without issues on all platforms."
msgstr "우리는 Zrythm이 모든 플랫폼에서 문제 없이 빌드되고 실행될 수 있도록 무료 소프트웨어 커뮤니티와 협력합니다."

#: template.py:722
msgid ""
"Easily select, move, resize, clone, link, loop, delete and cut objects with "
"a single tool or extend its functionality with additional specialized tools,"
" and enjoy adaptive snapping in every arranger."
msgstr ""
"단일 도구로 객체를 쉽게 선택, 이동, 크기 조정, 복제, 연결, 루프, 삭제 및 자르거나 추가 특수 도구로 기능을 확장하고 모든 "
"편곡기에서 적응형 스냅을 즐길 수 있습니다."

#: template.py:724
msgid "Limitless Automation"
msgstr "무한 자동화"

#: template.py:725
msgid ""
"Automate almost anything with automation events using straight lines, ramps "
"and curves, or with LFOs and envelopes."
msgstr "직선, 램프, 곡선을 사용하거나 LFO 및 봉투를 사용하는 자동화 이벤트로 거의 모든 것을 자동화합니다."

#: template.py:728
msgid ""
"In-context listening, signal groups, FX tracks, MIDI effect and insert "
"slots, pre and post-fader aux sends and anywhere-to-anywhere routing."
msgstr ""
"상황에 맞는 청취, 신호 그룹, FX 트랙, MIDI 효과, 삽입 슬롯, 전/후 페이더 aux 보내기 및 어디서나 라우팅합니다."

#: template.py:731
msgid ""
"Generate chords from scales in the chord pad, audition and invert chords or "
"save your own chord presets, manage your chord progression in the chord "
"track and enjoy chord highlighting in the piano roll."
msgstr ""
"화음 패드의 음계에서 화음을 생성하고, 화음을 오디션 및 반전하거나, 화음 사전 설정을 저장하고, 화음 트랙에서 화음 진행을 관리하고, "
"피아노 롤에서 화음 강조 표시를 즐기세요."

#: template.py:733
msgid "Audio Plugins"
msgstr "오디오 플러그인"

#: template.py:734
msgid ""
"Support for every major plugin format including {lv2_ref}LV2{endref}, VST2, "
"VST3, AU, CLAP and JSFX, with additional support for SFZ and SF2 soundfonts "
"and sandboxing thanks to {carla_ref}Carla{endref}."
msgstr ""
"{lv2_ref}LV2{endref}, VST2, VST3, AU, CLAP 및 JSFX를 포함한 모든 주요 플러그인 형식을 지원하고 "
"{carla_ref}Carla{endref} 덕분에 SFZ 및 SF2 사운드폰트와 샌드박싱을 추가로 지원합니다."

#: template.py:737
msgid ""
"Organize your work into multiple layers in the same track using track lanes,"
" quickly bounce anything to audio, import/export a wide variety of audio and"
" MIDI formats, stretch or loop any region and select from an array of track "
"types for every purpose."
msgstr ""
"트랙 레인을 사용하여 동일한 트랙의 여러 레이어로 작업을 구성하고, 무엇이든 빠르게 오디오로 바운스하고, 다양한 오디오 및 MIDI "
"형식을 가져오거나 내보내고, 영역을 늘리거나 반복하고, 모든 목적에 맞는 다양한 트랙 유형 중에서 선택합니다."

#: template.py:740
msgid ""
"Recover your work with automatic project backups, undo almost any user "
"action and even save your undo history with projects."
msgstr ""
"자동 프로젝트 백업으로 작업을 복구하고 거의 모든 사용자 작업을 실행 취소하고 프로젝트와 함께 실행 취소 이력을 저장할 수도 있습니다."

#: template.py:742
msgid "Liberating"
msgstr "자유화"

#: template.py:743
msgid ""
"Zrythm is {copyleft_ref}copyleft{endref} {free_software_ref}free "
"software</a> with fully auditable source code. Use, study, share and improve"
" it freely."
msgstr ""
"Zrythm은 완전히 감사 가능한 소스 코드가 포함된 {copyleft_ref}카피레프트{endref} "
"{free_software_ref}자유 소프트웨어</a>입니다. 자유롭게 사용, 연구, 공유 및 개선하세요."

#: common/footer.j2.inc:26
msgid ""
"Zrythm and the Zrythm logo are {ref}trademarks of Alexandros "
"Theodotou{endref}."
msgstr "Zrythm 및 Zrythm 로고는 {ref}Alexandros Theodotou{endref}의 상표입니다."

#: common/footer.j2.inc:30
msgid "Project"
msgstr "프로젝트"

#: common/footer.j2.inc:33 common/navigation.j2.inc:26
#: template/features.html.j2:20 template/features.html.j2:32
msgid "Features"
msgstr "특징 설명"

#: common/footer.j2.inc:36 template/learn.html.j2:140
msgid "User Manual"
msgstr "사용자 설명서"

#: common/footer.j2.inc:39 template/download.html.j2:141
msgid "Releases"
msgstr "개정"

#: common/footer.j2.inc:42
msgid "Git"
msgstr "Git"

#: common/footer.j2.inc:47
msgid "Community"
msgstr "커뮤니티"

#: common/footer.j2.inc:50
msgid "Chat"
msgstr "채팅"

#: common/footer.j2.inc:53
msgid "User Mailing List"
msgstr "사용자 메일링 목록"

#: common/footer.j2.inc:56 template/community.html.j2:38
msgid "Contribute"
msgstr "기여"

#: common/footer.j2.inc:59 template/community.html.j2:133
msgid "Donate"
msgstr "기부"

#: common/footer.j2.inc:64
msgid "About this Site"
msgstr "이 사이트 정보"

#: common/footer.j2.inc:67 template/download.html.j2:138
msgid "Source Code"
msgstr "소스 코드"

#: common/footer.j2.inc:70
msgid "Legal Information"
msgstr "법률 정보"

#: common/footer.j2.inc:73 template/privacy.html.j2:19
#: template/privacy.html.j2:22 template/privacy.html.j2:31
msgid "Privacy Policy"
msgstr "개인 정보 정책"

#: common/footer.j2.inc:76
msgid "Report an Issue"
msgstr "문제 보고"

#: common/footer.j2.inc:79
msgid "Designed by Andrew Harter"
msgstr "Andrew Harter에 의해 디자인"

#: common/navigation.j2.inc:27 template/plugins.html.j2:20
#: template/plugins.html.j2:32
msgid "Plugins"
msgstr "플러그인"

#: common/navigation.j2.inc:28 template/learn.html.j2:20
#: template/learn.html.j2:32
msgid "Guide"
msgstr "안내"

#: common/navigation.j2.inc:29 template/community.html.j2:19
#: template/community.html.j2:31
msgid "Get Involved"
msgstr "참여"

#: common/navigation.j2.inc:30 template/download.html.j2:19
#: template/download.html.j2:82 template/index.html.j2:52
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: common/navigation.j2.inc:40
msgid "Select Language"
msgstr "언어 선택"

#: template/community.html.j2:22
msgid "Zrythm's community pages and communication channels"
msgstr "Zrythm의 커뮤니티 페이지 및 커뮤니케이션 채널"

#: template/community.html.j2:44
msgid "Join Development"
msgstr "개발 참여"

#: template/community.html.j2:47
msgid ""
"Send an email to our development mailing list for development discussion"
msgstr "개발 토론을 위해 개발 메일링 리스트로 이메일 보내기"

#: template/community.html.j2:53
msgid "Submit Feature Requests"
msgstr "기능 요청 제출"

#: template/community.html.j2:56
msgid "Browse our feature tracker and submit feature requests."
msgstr "기능 추적기를 탐색하고 기능 요청을 제출하세요."

#: template/community.html.j2:62
msgid "Submit Bug Reports"
msgstr "버그 보고서 제출"

#: template/community.html.j2:65
msgid "Browse our bug tracker and submit bug reports."
msgstr "버그 추적기를 탐색하고 버그 보고서를 제출하세요."

#: template/community.html.j2:71
msgid "Translate Zrythm"
msgstr "Zrythm 번역"

#: template/community.html.j2:74
msgid ""
"Translate the Zrythm DAW, the user manual and our websites into your "
"language."
msgstr "Zrythm DAW, 사용 설명서 및 웹 사이트를 해당 언어로 번역합니다."

#: template/community.html.j2:81
msgid "Get in Touch"
msgstr "연락하기"

#: template/community.html.j2:87
msgid "Chat with us on IRC"
msgstr "IRC에서 채팅"

#: template/community.html.j2:90
msgid ""
"Our IRC channel is #zrythm on Libera.Chat "
"(<code>irc://irc.libera.chat/zrythm</code>). Feel free to ping an operator "
"for a <code>zrythm/user/*</code> cloak."
msgstr ""
"IRC 채널은 Libera.Chat의 #zrythm입니다. 채팅 "
"(<code>irc://irc.libera.chat/zrythm</code>) 입니다. <code>zrythm/user/*</code> "
"비공개에 대해 운영자에게 자유롭게 ping을 보내세요."

#: template/community.html.j2:96
msgid "Chat with us on Matrix"
msgstr "Matrix에서 채팅"

#: template/community.html.j2:99
msgid ""
"Matrix is an open standard for secure and decentralized communication. Our "
"Matrix channel is #zrythmdaw:matrix.org and is bridged with IRC."
msgstr ""
"Matrix는 안전하고 분산된 통신을 위한 개방형 표준입니다. 매트릭스 채널은 #zrythmdaw:matrix.org이며 IRC와 "
"연결되어 있습니다."

#: template/community.html.j2:105
msgid "Join our User Discussion Mailing List"
msgstr "사용자 토론 메일링 목록에 가입"

#: template/community.html.j2:108
msgid ""
"Join our user discussion mailing list and share your experience with the "
"rest of the community."
msgstr "우리의 사용자 토론 메일링 목록에 가입하고 커뮤니티의 나머지 사람들과 경험을 공유하세요."

#: template/community.html.j2:114
msgid "Subscribe to the Announce Mailing List"
msgstr "메일링 목록 발표 구독하기"

#: template/community.html.j2:117
msgid ""
"Subscribe to our read-only and low volume Announce mailing list to stay up "
"to date with important announcements."
msgstr "읽기 전용이고 소량인 발표 메일링 목록에 가입하여 중요한 공지 사항을 최신 상태로 유지하세요."

#: template/community.html.j2:123
msgid "Follow us on Mastodon"
msgstr "Mastodon에서 팔로우"

#: template/community.html.j2:126
msgid ""
"Follow us on Mastodon to get updates on new releases and get sneak peeks at "
"new features, vote in polls, and more."
msgstr "Mastodon에서 우리를 팔로우하여 새로운 개정에 대한 업데이트를 받고 새로운 기능을 살짝 엿보고 투표에 참여하세요."

#: template/community.html.j2:139
msgid "Donate CryptoCurrency"
msgstr "CryptoCurrency 기부"

#: template/community.html.j2:142
msgid "Send us Bitcoin (BTC), Litecoin (LTC) or Monero (XMR)."
msgstr "비트코인(BTC), 라이트코인(LTC) 또는 모네로(XMR)를 보내주세요."

#: template/community.html.j2:148
msgid "Donate on LiberaPay"
msgstr "LiberaPay에 기부"

#: template/community.html.j2:151
msgid ""
"Become a patron on LiberaPay. You can donate using PayPal, or pay with a "
"bank account in Europe."
msgstr "LiberaPay의 후원자가 되세요. 페이팔을 사용하여 기부하거나 유럽의 은행 계좌로 지불할 수 있습니다."

#: template/community.html.j2:157
msgid "Donate on Open Collective"
msgstr "Open Collective에 기부"

#: template/community.html.j2:160
msgid "Donate on Open Collective and view our public expenses."
msgstr "Open Collective에 기부하고 공공 지출을 확인하세요."

#: template/download.html.j2:22
msgid "Download Zrythm's source code or purchase a binary package installer."
msgstr "Zrythm의 소스 코드를 다운로드하거나 바이너리 패키지 설치 프로그램을 구입하세요."

#: template/download.html.j2:46
msgid "Select Platform"
msgstr "플랫폼 선택"

#: template/download.html.j2:63
msgid "Downloads"
msgstr "다운로드"

#: template/download.html.j2:69
msgid "Installers"
msgstr "설치 프로그램"

#: template/download.html.j2:74
msgid "Basic"
msgstr "기본"

#: template/download.html.j2:75
msgid "Free"
msgstr "무료"

#: template/download.html.j2:77
msgid "Up to 25 tracks"
msgstr "최대 25 개 트랙"

#: template/download.html.j2:78
msgid "Basic plugins"
msgstr "기본 플러그인"

#: template/download.html.j2:79
msgid "Web user manual"
msgstr "웹 사용자 설명서"

#: template/download.html.j2:86
msgid "Single"
msgstr "단일"

#: template/download.html.j2:89 template/download.html.j2:101
#: template/download.html.j2:113
msgid "Unlimited tracks"
msgstr "무제한 트랙"

#: template/download.html.j2:90 template/download.html.j2:102
#: template/download.html.j2:114
msgid "Basic & Z Series plugins"
msgstr "기본 및 Z 시리즈 플러그인"

#: template/download.html.j2:91 template/download.html.j2:103
#: template/download.html.j2:115
msgid "Web & PDF user manual"
msgstr "웹 및 PDF 사용자 설명서"

#: template/download.html.j2:94 template/download.html.j2:106
msgid "Purchase"
msgstr "구입"

#: template/download.html.j2:98
msgid "Bundle"
msgstr "번들"

#: template/download.html.j2:104
msgid "Access to all v1 releases"
msgstr "모든 v1 개정에 대한 접속"

#: template/download.html.j2:110
msgid "Nightly"
msgstr "야간 빌드"

#: template/download.html.j2:111
msgid "year"
msgstr "년도"

#: template/download.html.j2:116
msgid "Access to all releases"
msgstr "모든 개정 접속"

#: template/download.html.j2:117
msgid "Access to nightly builds"
msgstr "야간 빌드 접속"

#: template/download.html.j2:119
msgid "Subscribe"
msgstr "구독"

#: template/download.html.j2:124
msgid "* Prices in this currency are estimates"
msgstr "* 이 통화의 가격은 추정치"

#: template/download.html.j2:129
msgid ""
"Zrythm relies on donations and purchases to sustain development. This month "
"we received:"
msgstr "Zrythm은 개발을 지속하기 위해 기부와 구매에 의존합니다. 이번 달에 우리는 다음을 받았습니다:"

#: template/download.html.j2:142
msgid "GPG Key"
msgstr "GPG 키"

#: template/features.html.j2:23
msgid "List of features."
msgstr "기능 목록입니다."

#: template/index.html.j2:20
msgid "Digital Audio Workstation"
msgstr "디지털 오디오 워크스테이션"

#: template/index.html.j2:23
msgid ""
"Zrythm is a digital audio workstation designed to be featureful and easy to "
"use. It allows limitless automation, supports LV2 plugins, works with the "
"JACK audio backend and provides chord assistance."
msgstr ""
"Zrythm은 기능적이고 사용하기 쉽도록 설계된 디지털 오디오 워크스테이션입니다. 무한한 자동화 허용, LV2 플러그인 지원, JACK "
"오디오 백엔드와 함께 작동, 화음 지원을 제공합니다."

#: template/index.html.j2:50
msgid "A highly automated and intuitive digital audio workstation"
msgstr "고도로 자동화되고 직관적인 디지털 오디오 워크스테이션"

#: template/index.html.j2:53
msgid "Learn More"
msgstr "더 알아보기"

#: template/index.html.j2:77
msgid "Showcase"
msgstr "쇼케이스"

#: template/index.html.j2:86 template/index.html.j2:100
#: template/index.html.j2:114 template/index.html.j2:128
#: template/index.html.j2:142 template/index.html.j2:156
#: template/index.html.j2:170
msgid "Your browser does not support HTML5 video."
msgstr "탐색기는 HTML5 비디오를 지원하지 않습니다."

#: template/index.html.j2:147
msgid "Remake"
msgstr "리메이크"

#: template/index.html.j2:183
msgid "Testimonials"
msgstr "사용후기"

#: template/index.html.j2:212
msgid "Affiliates"
msgstr "계열사"

#: template/learn.html.j2:23
msgid "Zrythm reference pages - user manual - tutorials"
msgstr "Zrythm 참조 페이지 - 사용자 설명서 - 사용 지침서"

#: template/learn.html.j2:39
msgid "Tutorials"
msgstr "사용 지침서"

#: template/learn.html.j2:41
msgid "Editing"
msgstr "편집"

#: template/learn.html.j2:47 template/learn.html.j2:57
#: template/learn.html.j2:67 template/learn.html.j2:77
#: template/learn.html.j2:87 template/learn.html.j2:102
#: template/learn.html.j2:112
msgid "Your browser does not support HTML5 video"
msgstr "탐색기는 HTML5 비디오를 지원하지 않음"

#: template/learn.html.j2:51
msgid "Select/Stretch Tool"
msgstr "선택/늘이기 도구"

#: template/learn.html.j2:61
msgid "Edit Tool"
msgstr "편집 도구"

#: template/learn.html.j2:71
msgid "Cut Tool"
msgstr "자르기 도구"

#: template/learn.html.j2:81
msgid "Ramp Tool"
msgstr "램프 도구"

#: template/learn.html.j2:91
msgid "Looping Regions"
msgstr "반복 영역"

#: template/learn.html.j2:96
msgid "Routing"
msgstr "라우팅"

#: template/learn.html.j2:106
msgid "FX Sends"
msgstr "FX 보내기"

#: template/learn.html.j2:116
msgid "Port Routing"
msgstr "포트 라우팅"

#: template/learn.html.j2:122
msgid "Walkthroughs"
msgstr "연습"

#: template/learn.html.j2:132
msgid "Your video here"
msgstr "동영상은 여기"

#: template/learn.html.j2:138
msgid "Documentation"
msgstr "문서"

#: template/learn.html.j2:141
msgid "Developer Reference"
msgstr "개발자 참조"

#: template/legal.html.j2:19 template/legal.html.j2:31
msgid "Legal information"
msgstr "법률 정보"

#: template/legal.html.j2:22
msgid "Legal, licensing and trademark information"
msgstr "법률, 라이센스 및 상표 정보"

#: template/legal.html.j2:37
msgid "Licensing"
msgstr "라이센스"

#: template/legal.html.j2:43
msgid ""
"Zrythm is copyrighted by Alexandros Theodotou and other contributors. Zrythm"
" is released under the <a "
"href=\"https://git.sr.ht/~alextee/zrythm/tree/master/item/COPYING\">GNU "
"Affero General Public License, version 3</a>."
msgstr ""
"Zrythm의 저작권은 Alexandros Theodotou 및 기타 기여자에게 있습니다. Zrythm은 <a "
"href=\"https://git.sr.ht/~alextee/zrythm/tree/master/item/COPYING\">GNU 아페로 "
"일반 공중 사용 허가서, 버전 3</a>에 따라 출시되었습니다."

#: template/legal.html.j2:50
msgid ""
"Unless otherwise stated, Videos found on the Zrythm website are released "
"under <a href=\"https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/\">Creative "
"Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International</a>."
msgstr ""
"달리 명시되지 않는 한 Zrythm 웹사이트에서 찾은 동영상은 <a "
"href=\"https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/\">크리에이티브 커먼즈 저작자표시-"
"동일조건변경허락 4.0 국제</a>에 따라 공개됩니다."

#: template/legal.html.j2:56
msgid ""
"The <em>Richard Stallman: Free software, free society</em> video is licensed"
" under Creative Commons BY-SA-ND 3.0."
msgstr ""
"<em>Richard Stallman: 자유 소프트웨어, 자유 사회</em> 비디오는 크리에이티브 커먼즈 BY-SA-ND 3.0에 따라 "
"사용이 허가되었습니다."

#: template/legal.html.j2:60
msgid ""
"Credits: Drawings under CC-BY-ND 3.0 created by Christian Nogareda (Kwis, "
"Http://kwis.tumblr.com), Valentin Pasquier "
"(http://utopiqdream.deviantart.com) based on ideas of Richard Stallman, by "
"himself and Ynternet.org foundation."
msgstr ""
"크레딧: Christian Nogareda(Kwis, Http://kwis.tumblr.com), Valentin "
"Pasquier(http://utopiqdream.deviantart.com)가 Richard Stallman 자신과 "
"Ynternet.org의 아이디어를 기반으로 만든 CC-BY-ND 3.0 아래 그림."

#: template/legal.html.j2:66
msgid ""
"Licenses for images found on this website can be found in {ref}this README "
"file{endref}."
msgstr "이 웹사이트에 있는 이미지에 대한 라이센스는 {ref}이 README 파일{endref}에서 찾을 수 있습니다."

#: template/legal.html.j2:71
msgid "Trademarks"
msgstr "상표"

#: template/legal.html.j2:77
msgid "Zrythm and the Zrythm logo are trademarks of Alexandros Theodotou."
msgstr "Zrythm와 Zrythm 로고는 Alexandros Theodotou의 상표로 입니다."

#: template/plugins.html.j2:23
msgid "Plugins bundled with Zrythm"
msgstr "Zrythm과 함께 번들로 제공되는 플러그인"

#: template/plugins.html.j2:38
msgid "Basic Plugins"
msgstr "기본 플러그인"

#: template/plugins.html.j2:43 template/plugins.html.j2:69
msgid "{} screenshot"
msgstr "{} 스크린샷"

#: template/plugins.html.j2:64
msgid "Z Series"
msgstr "Z 시리즈"

#: template/plugins.html.j2:83
msgid "Technical specs"
msgstr "기술 사양"

#: template/privacy.html.j2:354
msgid "Last updated on 3 Oct 2022"
msgstr "2022년 10월 3일 마지막으로 업데이트됨"

#~ msgid ""
#~ "Fully <a href=\"https://jackaudio.org/\">JACK</a> aware, including support "
#~ "for <a href=\"https://pipewire.org/\">PipeWire</a>, JACK transport, ALSA, "
#~ "PulseAudio, WASAPI, Windows MME, CoreMidi and CoreAudio."
#~ msgstr ""
#~ "<a href=\"https://pipewire.org/\">PipeWire</a>, JACK transport, ALSA, "
#~ "PulseAudio, WASAPI, Windows MME, CoreMidi 및 CoreAudio에 대한 지원을 포함하여 <a "
#~ "href=\"https://jackaudio.org/\">JACK</a>을 완벽하게 인식합니다."

#~ msgid "Privacy"
#~ msgstr "개인 정보 보호"

#~ msgid "Forum"
#~ msgstr "포럼"

#~ msgid "Join Us"
#~ msgstr "가입하기"

#~ msgid "Glossary"
#~ msgstr "용어 사전"
